兩中五生背囊被搜出酒精食用醋 杜浩成:需要加重保釋條件

#觀塘裁判法院第一庭
#杜浩成裁判官
👥陳,梁(16) #提堂 (#1118鯉魚門 管有適合作非法用途的工具)

1437 開庭。

控方呈上修訂控罪及修訂案情，辯方不反對

修訂控罪：串謀意圖損害等而施用毒藥

香港法例第212章侵害人身罪條例第23條 及第200章第159條(a)及(c)
19年11月18日 於香港意圖以異丙醇、乙醇及乙酸 的混合物中釋放的氣體傷害警務人員

(直播員化學小氣教室：
異丙醇=isopropanol=消毒酒精
乙醇=ethanol=酒精(可飲用)
乙酸=食用醋)

裁判官指需要「適度」加重保釋條件
保釋金: $10000→$30000 (D1)、$20000 (D2)
‼️需先交妥才可離開‼️
不得離港（新增）
交出旅遊證件（新增）
居住於報稱地址
宵禁2100-0800
每星期報到4日

案件押後至 1/9 1430 觀塘法院第一庭
更多杜官語錄請等待☺️

毒藥

唔去美領？

用埋啲化學名混淆視聽

揾到枝co2 其實是咪可以告多項？

好嬲好嬲

飲得水多夠會中毒

痴能線
酒精加醋會出咩氣體?

手持一氧化二氫會唔會俾人告

酯化反應?
無讀過書真係唔同 D

pish

推推推
手足唔係condom

又係呢條仆街

個法官係咪哺乳綱靈長目人科人屬智人種動物

屌又係呢個官

721打人嗰啲到依家都未正式審，仲要保釋連宵禁都唔使

以後幫呀媽買嘢要入紙
否則後果自負

應該係無反應
因為無catalyst, 就算落埋catalyst有好似都唔會有氣體
依家D共官真既判例直頭同chemistry有矛盾
違反科學常識

唔會有反應,食用醋weak acid
又唔係oxidizing agent 鳩屈

搵個好d既律師打喇屌

推

我都想知

乙醇溝乙酸，中學化學堂都有教啦

又係杜浩成

潛逃去英美啦, 遇著紅官死鳩緊

Pishhhhh

兩個學生都係得呢條控罪？

啊媽煮送都會落酒同醋

周街都有啦

會有香味

黑狗黑官

紅官

Reversible reaction
醋加梳打粉都勁過佢

又係狗官

藏有裝有一氧化二氮氫企圖傷害狗隻

煮餸用都唔得？

ethanol + ethanoic acid隻keytone應該係洗甲水味

呢個仆街官

痴撚線。我屋企大撚把呀

Ethyl acetate
呢隻野根本就唔毒

冇記錯的話，heat under reflux先有反應

中學chem書話esterification 嘅product係"fruity smell"
讀好書先啦

整英文版

d火頭車日撚日都意圖縱火架啦...拉撚晒未

利申: 拉埋我啦屌

佢老母係咪從來唔煮飯佢食

乙醇和醋酸進行酯化生成具有芳香氣味的乙酸乙酯，是製造染料和醫藥的原料。在某些菜餚烹調過程中，如果同時加醋和酒，也會進行部分酯化反應，生成芳香酯，使菜餚的味道更鮮美。如果要使反應達到工業要求，需要以濃硫酸作為催化劑，硫酸同時吸收反應過程生成的水，以使酯化反應更徹底。反應方程式如下：

可能食豬餿

三樣日用品係毒藥

超市都有on99

仲要冇加熱冇catalyst，個yield可以有幾多？
有讀過嘅你一定答到我
同埋一定答到我react個舊ester有幾毒
同埋個舊ester係兩枝嘢就咁室溫撈埋之後可以係咩狀態

屌 又係佢

Oushhhhh

唔係

我自己回自己 你係唔係理解錯左D乜?

邊撚度危險個官個腦最撚危險

屌冇望到名
自隊一打

又係死杜狗

Push

美心酒樓都藏有酒精同醋，仲唔快啲去執法。

好戇鳩啫 我係咪落樓下買枝醋都要被人拉?

其實係乜都唔重要，結論都係為左要保護警務人員需要重判

動機同傷害性老屈咪得囉

一氧化二氫

用酒精同醋點整毒藥
落到咁上下濃度都聞到啦

原來中學chem堂一直教緊人製造毒藥?

宵禁2100-0800
每星期報到4日

支匪走狗需加強制裁

乙醇+乙酸-> 乙酸乙酯
做香水姐

所以呢？原全唔覺依兩樣有咩咁具攻擊性

咁去一𨍭超市都要座監

消毒酒精 飲嘅酒 醋（係咪果時沖眼用）全部點樣傷害人

我有支漂白水同酒精或者梳打粉，係咪可以拉鳩我可作製造氯氣？

一星期四日真係屌你老母
721呢你老味

杜狗

食屎啦9官

屌

飲緊h2o呀屌你紅官。send去俾歐美先。

分分鐘帶止汗噴霧都會被班仆街告 原因就話係易燃品

死狗官

者係以後出街買完哩三樣野都犯法？
咁D超市士多藥房執得啦

鉛水＝延年益壽

#觀塘裁判法院第一庭
#杜浩成裁判官

兩名手足已安全離開法院🙏

1星期報到4日

oush你老母咩
講緊alcohol加carboxylic acid做esterification啊
中學chem都有教啦
關strong weak acid撚事咩
不過室溫冇catalyst應該慢同少到仆街

好嘢 班藍絲師奶用醋就係犯法

啱 肯定冇爆炸嘢先 應該連氣體都冇
個官 on99

係動物界脊索動物門哺乳綱食肉目犬科犬屬狼種動物

Esterification (酯化)係要特定裝置，催化劑，反應溫度同長時間先可以做到，即係要接近200oC，有濃酸，有回流加熱，同埋要至少半小時先會成功

即係話，只有呢三個液體，係街上係無可能做到樓上有人想混淆視聽所指既酯化反應

再講，呢種酯化反應產生既生成物有兩個，一個係純水，一個係乙酯乙酸，兩個生成物係室溫既無毒，又唔係氣體，所以話會出有毒氣體真係on9無極限

Esterification

酒同醋都係同出一源既野，會有咩反應？

香港地邊一個law嘅會有science background?
中學就算讀過都還返晒啦

咁乙酸同乙醇既反應得酯化反應
咁都比你入混淆視聽真係好撚野
屌你老母臭閪分化撚 好似係

屌 一間惠康都有齊啦 係咪買餸都要好似咁醫生証明先買到
咁IKEA 係咪售賣軍火

癡撚線

死啦 依加個袋仲要有一大枝

如果你唔係分化撚咁 sor 鳩 ry 咯屌你老母

我係咪都拉得 琴晚煮飯有落紅酒同醋

咯我本身都想澄清，而家唔洗了

就快H2O都要拉

仆街。 洗手液好多都有酒精喎

酯化反應
但又唔係醋酸 、硫酸

最多咪變醋酸乙脂做藥膏

樓主please pin上面comment,希望律師睇到被告妹妹dse考日文,因為宵禁時間差d連日文都上唔到堂

香淑嫺
杜浩成

十一月開始流感季節，買嘢準備整搓手液同好似SARS果期咁煲醋又唔得

狗官

裁判官杜浩成表示因修訂控罪「相當嚴重」，證供「強而有力」，決定更改2被告保釋條件，包括每周到警署報到4次、晚9朝8宵禁令、要求2人交出新增的擔保金才可保釋外出。

男被告及女被告同為16歲，他們原被控一項管有適合作非法用途工具罪，今改控一項「串謀意圖施用有害物品使人受損害、精神受創或惱怒」罪，指稱他們於去年11月18日在香港串謀意圖共同非法及惡意向警察施用有害物品，即從含有異丙醇、乙酸及異丙基的含合液中，釋放的氣體使該人受損害、精神受創或惱怒。

男被告原獲准以1萬元、女被告則獲准以5000元現金擔保外出，2人同樣每周往警署報到1次、不可離港、遵守晚上10時半至翌晨5時宵禁令等條件。杜官今主動收緊保釋條件，辯方陳辭提到因被告家庭經濟狀況及學習因素，望法庭可酌情增加擔保金及縮短宵禁時間，惟杜官認為上述因素「唔成理由」，不接納辯方陳辭。兩被告現各獲准以3萬元及2萬元保釋外出。

控方表示可聽取被告答辯，辯方則申請將案件押後至9月1日，以研究修訂控罪及案情後提供法律意見予被告。

原本控罪若循簡易程序治罪條例，可處罰款5,000元或監禁2年；而新修訂控罪若循公訴程序可處監禁3年。

佢話係混合物(mixture)唔係反應物(reactant)或生成物(product)即係唔係講緊呢三隻之間既反應，應該係指向警狗噴食用醋同噴酒精係有毒好撚新奇

仲要係意圖都無話要噴啲狗隻

應該係管有咋,意圖條罪係另外加控
我拎住支酒精行街,你就屈意圖襲擊人

cls

裁判官杜浩成主動大幅增加兩人保釋金，並即時將兩人還柙，直至交妥保釋金才可獲釋；又加設不可離港的限制，並將到警署報到次數由一次增至四次。

杜官隨即向檢控官查問修訂後的控罪最高刑則，在得悉為監禁三年後，稱原本控罪一般監禁5天至2年，然後審閱控方提供的罪案詳情，口中念念有詞，繼而向辯方大律師提出，控罪比原先嚴重，要適度收緊保釋條件。

兩被告原先分別以一萬元及五千元現金保釋，杜官隨即下令增加兩人保釋金、將兩人的宵禁時間提前至晚九朝八，並將兩人到警署報到的次數由一次增加至四次，杜官明言「法庭揀，唔係你揀」，拒絕遷就兩人的視像授課時間。

兩被告的大狀一度要求給予兩被告的家屬籌錢，透露其中一人的家境困難，或需明天始籌到錢，但杜官拒絕先讓兩人保釋，明言首被告須交出三萬元、次被告交出二萬元現金予可釋放，其間兩人還柙。

及後兩被告家屬在今天限期前交出保釋金，兩被告免於被羈留過夜。

早幾年POPO咪屈過 一氧化二氫囉

push

杜浩成

去美領都出唔到境架啦

點走

下
間間超市咪係兵工廠

收晒旅遊證件喎😂
點走？軍師🙇🏻‍♂️